前監警會國際專家, 狠批黑警在銅鑼灣大圍捕

2020年01月03日
【元旦遊行】前監警會國際專家狠批警大圍捕 威脅《基本法》所賦予集會權利

元旦遊行警方大圍捕，拘捕令濫捕升級，晚上在銅鑼灣大圍捕下截查464人，拘捕287人涉嫌非法集結。早前集體跳船退出監警會國際專家小組、曾批評監警會缺乏獨立調查能力的英國基爾大學自然科學研究院院長Clifford Stott，昨在Twitter發帖，狠批警方元旦日的大圍捕，是客觀性地對《基本法》造成威脅。

Clifford Stott在Twitter分享一則港台新聞，內容為警方在記者會上否認濫捕，並稱已多次警告沒有人有權逗留在已被定義為暴動的現場。他在帖文中指，《公安條例》容許警方將活動定性為暴動，每個人身處現場已被渲染為不合法的行為，導致警方可以大圍捕，但他認為此舉是客觀性地對保障和平集會自由的《基本法》造成威脅。

在去年9月，監警會今年9月宣佈國際專家小組五名成員名單，由曾參與英國多場大型抗議活動和騷亂調查，並撰寫涉公共秩序警務報告的前英國警察監察局總督察Denis O'Connor領導，其他成員包括Clifford Stott。Clifford其後在其Twitter發獨立專家小組聲明，指分析了監警會對本港示威活動的調查能力，指出存在三項缺陷，表明「監警會權力及獨立調查能力不足」，亦不符合重視自由與權利社會的國際監警察組織標準，建議下一步仍需由獨立機構深入調查，監警會回應稱對帖文感到失望。其後至去年12月，五名國際專家集體跳船，指監警會的權力和獨立調查能力明顯嚴重不足，而在與監警會討論過程中，並未達成任何共識，故決定正式退出工作。

外國嘴炮，無實際幫助

一出就話無實際幫助?

做咩咁急放負能量?

你一定最有幫助

推

因為p牌警犬個腦淨係識咁分化

P牌係咁上下

專家一辭職就屌警甴 睇嚟監驚會之前啲要求好過分喎

最後起訴10%都唔知有冇,唔好話入罪

老外: 屌，好彩我割得快

老美大屌在即，吾會出聲，外國遊客俾人濫捕，無事一樣，和理非怕濫捕，人數遊行減少係一定事實， 可以點樂觀？

政府：唔支持我既，連專家都係暴徒

用親「外國」、「嘴炮」 呢兩個字都知你唔係自己人

人地國際有聲譽架 你有咩

得港共政府同警察冇錯
錯的是世界

公安條例根本就係食住基本法入面既人民自由黎寫

屌 點樣先懲罰到班賤種狗

好奇怪嘅想法

難道係度回一句無實際幫助 幫助會大啲？

條仆街影衰哂我地P牌仔P牌也有愛國(香港)的

你條撚樣一定最有幫助

唉

retweet

大陸仔，第一句出賣你啦，𨳒你老母

廢除中英聯合聲明

係咁嘅話正苦就唔駛出新聞稿同登海外報死撐啦

係咪開始驚?

講乜都冇撚用
黑警都冇後果，佢理撚得你
宜家中共係要令到香港冇人再敢出聲

你條廢物 既廢話 真係最撚無幫助

大家都知

你不如直接話
"外国势力不得干预香港事务"啦, 耿爽

五毛黎講你個名都算求撚其

救命呀專家

踏入2020 年，捉鬼成為左抗爭面對嘅首個危機，而呢個危機係致命嘅

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

真

收皮啦大陸仔

有無手足聯絡佢，我地出錢請佢調查警察好過啦😂寫份報告都有地位啲

Push

push

777算唔算捉蟲
依家人地次次出聲就多左tittle 前監警國際專家

叫埋其他果幾位一齊屌啦

你地國際被矇閉啦!!
正義會企係我地果邊!!

你個回覆好撚有幫助
開個新account 啦7頭

up

事實，但重係冇罪都要比人撚48
班狗仲要冇後果咁做
根本性要設立濫捕罪，檢控唔過80%警狗都要拉

外國嘴炮 屌穿你老母個閪

有毒氣體無害
黃色經濟圈冇效
外國嘴砲冇實際幫助

應該係繼續做落去會變career suicide 嘅程度 啲專家心諗：接你一個job幾十年心血一煲清袋，睬你都傻

係呀冇用呀，咁係唔係唔出聲仲好？

其實冇乜極權政府可以支共咁由內柒到外

黑警：我係濫捕又點撚樣呀

黑警：而家呢個場我既，我想點就點

香港人口講反抗，但接受所有打壓。諗住靠年輕人出去堅持，自己就罷工都唔撚肯。唔想付出太多，但又想收穫得最多。

加強文宣

智障仔，收檔啦

廢老

依D要推啦，推到藍屍都知政府講大話

777屌佢未

講完下次捉得更狼

五毛鳩吠，無實質影響

下次搵咩專家？北韓？蛾佬？

Mon post dog唔洗返工咩今日？咁撚得閒睇手機？

嗰日幾時有講過cwb係暴動現場？

揾中國專家咪得囉其實

取消功能組別
#我要真普選

林鄭早幾個月話搵左國際專家幫手調查 好有公信力
依家又扮盲左睇唔到啊？

買支鎗翻黎射鳩自己

衰狗改個名都咁撚hea

Retweet + comment 啦

所以人哋點解唔做
咁邪惡嘅野，掂下都有罪呀

國際專家講俾外國聽， 俾政府請過講既野無籍口俾人話偏幫示威者

有良心嘅人 跳船睇唔過眼好正常